<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Web on pseudominimalista</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/tags/web/</link>
        <description>Recent content in Web on pseudominimalista</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Proton Pass</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/cover.png" alt="Featured image of post Proton Pass" /&gt;&lt;p&gt;Ontem, por volta das 21:00 eu estava no ChromeOS Flex fazendo o usual, checando minhas senhas e excluindo contas redundantes,&lt;br&gt;
até que eu chego no site do Proton e percebo que o Proton Pass tinha acabado de lançar, e ele tinha bem mais funcionalidade do que eu esperava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começei a testar ele no navegador e no app mobile, e bem&amp;hellip; adorei o serviço, tanto que em 1 hora de testes eu assinei&lt;br&gt;
o serviço pago, que me dá acesso à 20 Vaults (basicamente cofres aparte, algo como várias pastas para organização), configuração de TOTP&lt;br&gt;
(códigos de verificação aleatórios) e um número ilimitado de e-mail aliases (e-mails &amp;ldquo;falsos&amp;rdquo; que redirecionam os e-mails que recebem&lt;br&gt;
para sua caixa de entrada verdadeira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A única coisa que me assustou foi a combrança de aproximadamente &lt;code&gt;R$200&lt;/code&gt; no meu cartão de crédito, o porém é que isso foi culpa minha.&lt;br&gt;
Ao invés de ter selecionado a opção de pagamento mensal, eu deixei a opção de pagamento a cada &lt;strong&gt;2 anos&lt;/strong&gt;, o que explica a cobrança dos&lt;br&gt;
&lt;code&gt;$24/R$120&lt;/code&gt; (esse em si é um preço promocional de 80% de desconto devido ao lançamento do serviço, então até que não foi algo tão ruim assim).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;PS: Não, eu não estou usando mais o ChromeOS Flex, nem o Google Chrome, eu estou usando o Arch Linux com o navegador Librewolf no lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Workflow 100% num navegador</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/workflow-web/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/workflow-web/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/workflow-web/cover.png" alt="Featured image of post Workflow 100% num navegador" /&gt;&lt;p&gt;Nos últimos meses passei a maior parte do meu tempo no navegador, não me refiro somente à consumo de mídia ou algo do gênero,&lt;br&gt;
me refiro a trabalhos de escola, documentos, roteiros, vídeos, entre outras diversas coisas que não muito tempo atrás eu utilizaria&lt;br&gt;
um programa dedicado para a tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a concepção desse site eu já estava caminhando para esse tipo de Workflow mais centrado na Web, mas isso passou de uma&lt;br&gt;
caminhada para uma corrida e não muito tempo depois cá estou eu escrevendo esse artigo através do &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://vscode.dev&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;VSCode.dev&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso sim é algo que eu não esperaria vindo de mim, que até dezembro de 2022 usava o &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://alpinelinux.org&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Alpine Linux&lt;/a&gt; com uma suíte de programas suckless&lt;br&gt;
como desktop principal e onde o meu Workflow era completamente offline (não é que eu não voltaria a ter esse workflow, mas atualmente&lt;br&gt;
ele seria imprático para mim).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Google Domains vai pro Vasco</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/google-domains/</link>
        <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/google-domains/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/google-domains/cover.png" alt="Featured image of post Google Domains vai pro Vasco" /&gt;&lt;p&gt;Hoje eu vi um vídeo no Youtube do Fireship falando sobre o assunto, o que me deixou extremamente decepcionado com o Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Google é famoso por matar os próprios projetos, mas esse me quebrou, eu comprei um domínio faz um pouco menos que&lt;br&gt;
2 meses no Google Domains e desde então utilizo as funções que ele traz de alias de e-mail e redirecionamento de páginas.&lt;br&gt;
Cheguei até a usar o Google Sites como teste, mas depois, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#&#34; &gt;criei este website em que você está lendo esse artigo nesse exato momento&lt;/a&gt;¹&lt;br&gt;
e fiz com que o meu domínio, pseudominimalista.com, se direcionasse para a minha página do Github: pseudominimalista.github.io.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse momento estou transferindo a maior parte das minhas coisas para fora do Google, não por questões de privacidade ou algo do tipo,&lt;br&gt;
só por pura insegurança do Google simplesmente se livrar do serviço sem mais nem menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meus aliases, senhas, domínios, tudo o que eu puder mover para outros serviços/programas, tudo para fora do Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;¹ O site que eu estou me referindo era uma versão antiga que usava o framework &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://picocss.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Pico.css&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
