<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Linux on pseudominimalista</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/categories/linux/</link>
        <description>Recent content in Linux on pseudominimalista</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Fedora</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/fedora-sericea/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/fedora-sericea/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/fedora-sericea/cover.png" alt="Featured image of post Fedora" /&gt;&lt;p&gt;Fedora Sericea (que nome complicado do cacete) é uma distro imutável (não vou explicar o que é isso) que vem com o Sway e alguns&lt;br&gt;
outros poucos programas pré-instalados, características que me fizeram instalar ela no momento que vi ela no website do Fedora.&lt;br&gt;
Afinal ela junta os programas que eu mais uso e amo, uma base sempre atualizada e estável, tendo a adição de estar debaixo do&lt;br&gt;
chapéu de uma empresa que não vai simplesmente matar o projeto: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.redhat.com/en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;A Red Hat&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos aspectos mais atraentes para mim foi a base imutável, que em suma, provê um nível de segurança impecável.&lt;br&gt;
Outras coisas são: o sistema de arquivos BTRFS, integração de Flatpaks entre outras características.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso é um assunto muito técnico, mas eu gosto de comentar sobre, eu acho relaxante.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sway</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/sway/</link>
        <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/sway/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/sway/cover.png" alt="Featured image of post Sway" /&gt;&lt;p&gt;Não me pergunte o porquê de eu querer fazer um artigo sobre uma interface gráfica.&lt;br&gt;
Eu só tô entediado e sem nada melhor para fazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias dessa semana eu voltei a utilizar o Sway (A interface gráfica, não o programa da Microsoft) só por puro tédio.&lt;br&gt;
Eu tive que pegar uma configuração antiga minha e reconfigurar &lt;em&gt;quase&lt;/em&gt; tudo para deixar ela atualizada e confortável para o&lt;br&gt;
meu workflow atual, como por exemplo: uma troca na paleta de cores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes a paleta de cores que eu usava era a &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://catppuccin.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Catppuccin Mocha&lt;/a&gt;, porém por alguma razão ela me dá dores de cabeça.&lt;br&gt;
Isso pode ter relação com o contraste que eles usam, eu sinceramente não sei. Eu só sei que ela me dá dor de cabeça,&lt;br&gt;
então eu troquei ela por outra paleta de cores, essa que é confortável para os meus olhos e também é muito bonita: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nordtheme.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Nord&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito isso, o próximo passo foi re-adaptar algumas teclas de atalho, essa parte foi bem mais tranquila graças ao arquivo de configuração&lt;br&gt;
do Sway que é extremamente simples e legível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui está um trecho do meu arquivo de configuração:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    Ctrl+Shift+Print exec $term wf-recorder -a -f out.mkv  
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Agora chegou a hora de explicar o que está acontecendo aqui encima. Bem, &amp;ldquo;bindsym&amp;rdquo; é a palavra chave para criar uma tecla de atalho,&lt;br&gt;
o que vem em seguida são as teclas que eu quero e depois disso a ação que esse tecla de atalho fará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do exemplo acima, após eu apertar as teclas Ctrl, Shift e Print juntas, uma janela de um terminal irá aparecer e dentro dela&lt;br&gt;
um programa de gravação de tela será executado, quando eu quiser finalizar a gravação, tudo o que eu preciso fazer é clicar na janela&lt;br&gt;
aberta e apertar as teclas Ctrl e C juntas. Após isso a janela fechará e a gravação de tela estará pronta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu com toda certeza te enchi de informações que aparentam serem desconexas, mas confie em mim quando eu digo que elas tem&lt;br&gt;
uma relação bem lógica e que, quando analisada, é extremamente simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo isso dito, acho que é seguro dizer com toda certeza do mundo que eu sou um nerd.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
