<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Outros on pseudominimalista</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/categories/outros/</link>
        <description>Recent content in Outros on pseudominimalista</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/categories/outros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Proton Pass</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/cover.png" alt="Featured image of post Proton Pass" /&gt;&lt;p&gt;Ontem, por volta das 21:00 eu estava no ChromeOS Flex fazendo o usual, checando minhas senhas e excluindo contas redundantes,&lt;br&gt;
até que eu chego no site do Proton e percebo que o Proton Pass tinha acabado de lançar, e ele tinha bem mais funcionalidade do que eu esperava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começei a testar ele no navegador e no app mobile, e bem… adorei o serviço, tanto que em 1 hora de testes eu assinei&lt;br&gt;
o serviço pago, que me dá acesso à 20 Vaults (basicamente cofres aparte, algo como várias pastas para organização), configuração de TOTP&lt;br&gt;
(códigos de verificação aleatórios) e um número ilimitado de e-mail aliases (e-mails “falsos” que redirecionam os e-mails que recebem&lt;br&gt;
para sua caixa de entrada verdadeira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A única coisa que me assustou foi a combrança de aproximadamente &lt;code&gt;R$120&lt;/code&gt; no meu cartão de crédito, o porém é que isso foi culpa minha.&lt;br&gt;
Ao invés de ter selecionado a opção de pagamento mensal, eu deixei a opção de pagamento a cada 2 anos, o que explica a cobrança dos&lt;br&gt;
&lt;code&gt;$24/R$120&lt;/code&gt; (esse em si é um preço promocional de 80% de desconto devido ao lançamento do serviço, então até que não foi algo tão ruim assim).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;PS: Não, eu não estou usando mais o ChromeOS Flex, nem o Google Chrome, eu estou usando o Arch Linux com o navegador Librewolf no lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
