<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on pseudominimalista</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on pseudominimalista</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Proton Pass</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/proton-pass/cover.png" alt="Featured image of post Proton Pass" /&gt;&lt;p&gt;Ontem, por volta das 21:00 eu estava no ChromeOS Flex fazendo o usual, checando minhas senhas e excluindo contas redundantes,&lt;br&gt;
até que eu chego no site do Proton e percebo que o Proton Pass tinha acabado de lançar, e ele tinha bem mais funcionalidade do que eu esperava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começei a testar ele no navegador e no app mobile, e bem&amp;hellip; adorei o serviço, tanto que em 1 hora de testes eu assinei&lt;br&gt;
o serviço pago, que me dá acesso à 20 Vaults (basicamente cofres aparte, algo como várias pastas para organização), configuração de TOTP&lt;br&gt;
(códigos de verificação aleatórios) e um número ilimitado de e-mail aliases (e-mails &amp;ldquo;falsos&amp;rdquo; que redirecionam os e-mails que recebem&lt;br&gt;
para sua caixa de entrada verdadeira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A única coisa que me assustou foi a combrança de aproximadamente &lt;code&gt;R$200&lt;/code&gt; no meu cartão de crédito, o porém é que isso foi culpa minha.&lt;br&gt;
Ao invés de ter selecionado a opção de pagamento mensal, eu deixei a opção de pagamento a cada &lt;strong&gt;2 anos&lt;/strong&gt;, o que explica a cobrança dos&lt;br&gt;
&lt;code&gt;$24/R$120&lt;/code&gt; (esse em si é um preço promocional de 80% de desconto devido ao lançamento do serviço, então até que não foi algo tão ruim assim).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;PS: Não, eu não estou usando mais o ChromeOS Flex, nem o Google Chrome, eu estou usando o Arch Linux com o navegador Librewolf no lugar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Workflow 100% num navegador</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/workflow-web/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/workflow-web/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/workflow-web/cover.png" alt="Featured image of post Workflow 100% num navegador" /&gt;&lt;p&gt;Nos últimos meses passei a maior parte do meu tempo no navegador, não me refiro somente à consumo de mídia ou algo do gênero,&lt;br&gt;
me refiro a trabalhos de escola, documentos, roteiros, vídeos, entre outras diversas coisas que não muito tempo atrás eu utilizaria&lt;br&gt;
um programa dedicado para a tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a concepção desse site eu já estava caminhando para esse tipo de Workflow mais centrado na Web, mas isso passou de uma&lt;br&gt;
caminhada para uma corrida e não muito tempo depois cá estou eu escrevendo esse artigo através do &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://vscode.dev&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;VSCode.dev&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso sim é algo que eu não esperaria vindo de mim, que até dezembro de 2022 usava o &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://alpinelinux.org&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Alpine Linux&lt;/a&gt; com uma suíte de programas suckless&lt;br&gt;
como desktop principal e onde o meu Workflow era completamente offline (não é que eu não voltaria a ter esse workflow, mas atualmente&lt;br&gt;
ele seria imprático para mim).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Google Domains vai pro Vasco</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/google-domains/</link>
        <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/google-domains/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/google-domains/cover.png" alt="Featured image of post Google Domains vai pro Vasco" /&gt;&lt;p&gt;Hoje eu vi um vídeo no Youtube do Fireship falando sobre o assunto, o que me deixou extremamente decepcionado com o Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Google é famoso por matar os próprios projetos, mas esse me quebrou, eu comprei um domínio faz um pouco menos que&lt;br&gt;
2 meses no Google Domains e desde então utilizo as funções que ele traz de alias de e-mail e redirecionamento de páginas.&lt;br&gt;
Cheguei até a usar o Google Sites como teste, mas depois, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#&#34; &gt;criei este website em que você está lendo esse artigo nesse exato momento&lt;/a&gt;¹&lt;br&gt;
e fiz com que o meu domínio, pseudominimalista.com, se direcionasse para a minha página do Github: pseudominimalista.github.io.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse momento estou transferindo a maior parte das minhas coisas para fora do Google, não por questões de privacidade ou algo do tipo,&lt;br&gt;
só por pura insegurança do Google simplesmente se livrar do serviço sem mais nem menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meus aliases, senhas, domínios, tudo o que eu puder mover para outros serviços/programas, tudo para fora do Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;¹ O site que eu estou me referindo era uma versão antiga que usava o framework &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://picocss.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Pico.css&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fedora</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/fedora-sericea/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/fedora-sericea/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/fedora-sericea/cover.png" alt="Featured image of post Fedora" /&gt;&lt;p&gt;Fedora Sericea (que nome complicado do cacete) é uma distro imutável (não vou explicar o que é isso) que vem com o Sway e alguns&lt;br&gt;
outros poucos programas pré-instalados, características que me fizeram instalar ela no momento que vi ela no website do Fedora.&lt;br&gt;
Afinal ela junta os programas que eu mais uso e amo, uma base sempre atualizada e estável, tendo a adição de estar debaixo do&lt;br&gt;
chapéu de uma empresa que não vai simplesmente matar o projeto: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.redhat.com/en&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;A Red Hat&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos aspectos mais atraentes para mim foi a base imutável, que em suma, provê um nível de segurança impecável.&lt;br&gt;
Outras coisas são: o sistema de arquivos BTRFS, integração de Flatpaks entre outras características.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso é um assunto muito técnico, mas eu gosto de comentar sobre, eu acho relaxante.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sway</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/sway/</link>
        <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/sway/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/sway/cover.png" alt="Featured image of post Sway" /&gt;&lt;p&gt;Não me pergunte o porquê de eu querer fazer um artigo sobre uma interface gráfica.&lt;br&gt;
Eu só tô entediado e sem nada melhor para fazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias dessa semana eu voltei a utilizar o Sway (A interface gráfica, não o programa da Microsoft) só por puro tédio.&lt;br&gt;
Eu tive que pegar uma configuração antiga minha e reconfigurar &lt;em&gt;quase&lt;/em&gt; tudo para deixar ela atualizada e confortável para o&lt;br&gt;
meu workflow atual, como por exemplo: uma troca na paleta de cores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes a paleta de cores que eu usava era a &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://catppuccin.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Catppuccin Mocha&lt;/a&gt;, porém por alguma razão ela me dá dores de cabeça.&lt;br&gt;
Isso pode ter relação com o contraste que eles usam, eu sinceramente não sei. Eu só sei que ela me dá dor de cabeça,&lt;br&gt;
então eu troquei ela por outra paleta de cores, essa que é confortável para os meus olhos e também é muito bonita: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nordtheme.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Nord&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito isso, o próximo passo foi re-adaptar algumas teclas de atalho, essa parte foi bem mais tranquila graças ao arquivo de configuração&lt;br&gt;
do Sway que é extremamente simples e legível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui está um trecho do meu arquivo de configuração:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    Ctrl+Shift+Print exec $term wf-recorder -a -f out.mkv  
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Agora chegou a hora de explicar o que está acontecendo aqui encima. Bem, &amp;ldquo;bindsym&amp;rdquo; é a palavra chave para criar uma tecla de atalho,&lt;br&gt;
o que vem em seguida são as teclas que eu quero e depois disso a ação que esse tecla de atalho fará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do exemplo acima, após eu apertar as teclas Ctrl, Shift e Print juntas, uma janela de um terminal irá aparecer e dentro dela&lt;br&gt;
um programa de gravação de tela será executado, quando eu quiser finalizar a gravação, tudo o que eu preciso fazer é clicar na janela&lt;br&gt;
aberta e apertar as teclas Ctrl e C juntas. Após isso a janela fechará e a gravação de tela estará pronta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu com toda certeza te enchi de informações que aparentam serem desconexas, mas confie em mim quando eu digo que elas tem&lt;br&gt;
uma relação bem lógica e que, quando analisada, é extremamente simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo isso dito, acho que é seguro dizer com toda certeza do mundo que eu sou um nerd.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Minha nova TV</title>
        <link>https://pseudominimalista.github.io/p/minha-nova-tv/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://pseudominimalista.github.io/p/minha-nova-tv/</guid>
        <description>&lt;img src="https://pseudominimalista.github.io/p/minha-nova-tv/cover.png" alt="Featured image of post Minha nova TV" /&gt;&lt;p&gt;A televisão em questão é a Philips Série 6000 32&amp;quot; (32PHG6917/78), e que eu comprei basicamente por influência da minha mãe.&lt;br&gt;
Ela têm falado a algum tempo sobre esse assunto, e bem, hoje ela me convenceu.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A especificações da televisão em questão são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;32 polegadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suporte à HDR10, HLG e Pixel Plus HD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resolução de 1366x768px&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sintonizador de canais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Android TV 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4Gb de memória interna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ChromeCast integrado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controle por Voz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bluetooth 5.0&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nada mal para a minha primeira TV que comprei, eu acho&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
