<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Diogo Fernandes</title>
    <link>https://pseudominimalista.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Diogo Fernandes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jul 2023 15:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usando o Hugo Framework</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/usando-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/usando-hugo/</guid>
      <description>Depois de meses desde o meu primeiro site feito esse ano, eu finalmente comecei a usar um framework apropriado para blogging, o Hugo! Ok, ele não é um framework dedicado a fazer blogs, porém ele é umas das, senão a melhor opção que se tem na atualidade.
Ele te permite usar Markdown para gerar uma página, junte isso a um bom tema e pronto! Você tem um blog. Markdown em si é extremamente simples de escrever e Milhas mais fácil de se ler do que HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proton Pass</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/proton-pass/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/proton-pass/</guid>
      <description>Ontem, por volta das 21:00 eu estava no ChromeOS Flex fazendo o usual, checando minhas senhas e excluindo contas redundantes, até que eu chego no site do Proton e percebo que o Proton Pass tinha acabado de lançar, e ele tinha bem mais funcionalidade do que eu esperava.
Começei a testar ele no navegador e no app mobile, e bem… adorei o serviço, tanto que em 1 hora de testes eu assinei o serviço pago, que me dá acesso à 20 Vaults (basicamente cofres aparte, algo como várias pastas para organização), configuração de TOTP (códigos de verificação aleatórios) e um número ilimitado de e-mail aliases</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow 100% num navegador</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/workflow-num-navegador/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/workflow-num-navegador/</guid>
      <description>Nos últimos meses passei a maior parte do meu tempo no navegador, não me refiro somente à consumo de mídia ou algo do gênero, me refiro a trabalhos de escola, documentos, roteiros, vídeos, entre outras diversas coisas que não muito tempo atrás eu utilizaria um programa dedicado para a tarefa.
Desde a concepção desse site eu já estava caminhando para esse tipo de Workflow mais centrado na Web, mas isso passou de uma caminhada para uma corrida e não muito tempo depois cá estou eu escrevendo esse artigo através do VSCode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Domains vai pro Vasco</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/google-domains-morreu/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/google-domains-morreu/</guid>
      <description>Hoje eu vi um vídeo no Youtube do Fireship falando sobre o assunto, o que me deixou extremamente decepcionado com o Google.
O Google é famoso por matar os próprios projetos, mas esse me quebrou, eu comprei um domínio faz um pouco menos que
2 meses no Google Domains e desde então utilizo as funções que ele traz de alias de e-mail e redirecionamento de páginas.
Cheguei até a usar o Google Sites como teste, mas depois, criei este website em que você está lendo esse artigo nesse exato momento¹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora Sericea</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/fedora-sericea/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/fedora-sericea/</guid>
      <description>Fedora Sericea (que nome complicado do cacete) é uma distro imutável (não vou explicar o que é isso) que vem com o Sway e alguns outros poucos programas pré-instalados, características que me fizeram instalar ela no momento que vi ela no website do Fedora. Afinal ela junta os programas que eu mais uso e amo, uma base sempre atualizada e estável, tendo a adição de estar debaixo do chapéu de uma empresa que não vai simplesmente matar o projeto: A Red Hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sway</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/sway/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/sway/</guid>
      <description>Não me pergunte o porquê de eu querer fazer um artigo sobre uma interface gráfica.
Eu só tô entediado e sem nada melhor para fazer.
Nos últimos dias dessa semana eu voltei a utilizar o Sway (A interface gráfica, não o programa da Microsoft) só por puro tédio. Eu tive que pegar uma configuração antiga minha e reconfigurar quase tudo para deixar ela atualizada e confortável para o meu workflow atual, como por exemplo: uma troca na paleta de cores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha nova TV</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/minha-nova-tv/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/minha-nova-tv/</guid>
      <description>A televisão em questão é a Philips Série 6000 32&amp;quot; (32PHG6917/78), e que eu comprei basicamente por influência da minha mãe. Ela têm falado a algum tempo sobre esse assunto, e bem, hoje ela me convenceu.
A especificações da televisão em questão são:
32 polegadas Suporte à HDR10, HLG e Pixel Plus HD Resolução de 1366x768px Sintonizador de canais Android TV 10 4Gb de memória interna ChromeCast integrado Controle por Voz Bluetooth 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
