<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Source on Bem-vindo ao meu blog!</title>
    <link>https://pseudominimalista.github.io/tags/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open Source on Bem-vindo ao meu blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 21:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proton Pass</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/proton-pass/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/proton-pass/</guid>
      <description>Ontem, por volta das 21:00 eu estava no ChromeOS Flex fazendo o usual, checando minhas senhas e excluindo contas redundantes, até que eu chego no site do Proton e percebo que o Proton Pass tinha acabado de lançar, e ele tinha bem mais funcionalidade do que eu esperava.
Começei a testar ele no navegador e no app mobile, e bem… adorei o serviço, tanto que em 1 hora de testes eu assinei o serviço pago, que me dá acesso à 20 Vaults (basicamente cofres aparte, algo como várias pastas para organização), configuração de TOTP (códigos de verificação aleatórios) e um número ilimitado de e-mail aliases</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora Sericea</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/fedora-sericea/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/fedora-sericea/</guid>
      <description>Fedora Sericea (que nome complicado do cacete) é uma distro imutável (não vou explicar o que é isso) que vem com o Sway e alguns outros poucos programas pré-instalados, características que me fizeram instalar ela no momento que vi ela no website do Fedora. Afinal ela junta os programas que eu mais uso e amo, uma base sempre atualizada e estável, tendo a adição de estar debaixo do chapéu de uma empresa que não vai simplesmente matar o projeto: A Red Hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sway</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/sway/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/sway/</guid>
      <description>Não me pergunte o porquê de eu querer fazer um artigo sobre uma interface gráfica.
Eu só tô entediado e sem nada melhor para fazer.
Nos últimos dias dessa semana eu voltei a utilizar o Sway (A interface gráfica, não o programa da Microsoft) só por puro tédio. Eu tive que pegar uma configuração antiga minha e reconfigurar quase tudo para deixar ela atualizada e confortável para o meu workflow atual, como por exemplo: uma troca na paleta de cores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
