<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projetos on Diogo Fernandes</title>
    <link>https://pseudominimalista.github.io/tags/projetos/</link>
    <description>Recent content in Projetos on Diogo Fernandes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pseudominimalista.github.io/tags/projetos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GreenBox</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/minha-paleta-de-cores/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/minha-paleta-de-cores/</guid>
      <description>Isso mesmo, eu estou desenvolvendo a minha própria paleta de cores.
No momento eu só tenho 3 cores, todas elas são tons de verde, porém, já adicionei ela no meu Window Manager e no meu menu de sistema.
Eu estou me inspirando na paleta de cores Everforest, por conta de seus tons relaxantes e com ótimo contraste, a diferença é que eu quero fazer uma paleta de cores que combine com qualquer paisagem natural, não só florestas/matas fechadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o Hugo Framework</title>
      <link>https://pseudominimalista.github.io/post/usando-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pseudominimalista.github.io/post/usando-hugo/</guid>
      <description>Depois de meses desde o meu primeiro site feito esse ano, eu finalmente comecei a usar um framework apropriado para blogging, o Hugo! Ok, ele não é um framework dedicado a fazer blogs, porém ele é umas das, senão a melhor opção que se tem na atualidade.
Ele te permite usar Markdown para gerar uma página, junte isso a um bom tema e pronto! Você tem um blog. Markdown em si é extremamente simples de escrever e Milhas mais fácil de se ler do que HTML.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
